Nume: Botarleanu Robert-Mihai
Grupa: 321CB

Tema 3 PC

1. Descriere arhitectura
	Tema a fost construita in jurul a 3 clase:
		Client -> care reprezinta un client, care are nume, ip, port pe care asculta, socket si
	un vector de fisiere partajate de clientul respectiv.
	    File -> un fisier descris de un nume si de dimensiunea sa in octeti.
		Log -> un tuplu de tip numeClient/numeFisier folosit pentru istoric.
	Functionalitatea serverului si a clientului se regasesc in fisierele server_main si main_client.

2. Descrierea functionalitatii
	Serverul va avea un port pe care va asculta conexiuni de la clienti si va retine atunci cand
se conecteaza un nou client ii va retine ip-ul si socket-ul pe care a fost repartizat. Urmeaza ca
apoi clientul sa trimita un mesaj de initializare de forma:
		<init numeClient port>
	care va completa datele necesare pentru infoclients. Daca un client nu se autentifica atunci
serverul il va cunoaste drept "UNKNOWN".
	In consecinta, un client imediat dupa e a realizat conexiunea cu serverul va trimite un mesaj
de initializare cu datele pertinente.

	Serverul foloseste functia select pentru a alege din filedescriptorii de citire, care vor fi
fie un socket pentru un client fie 0 pentru stdin(o comanda de la utilizator).
	Cele doua cazuri sunt tratate separat, in cazul comenzii de la client aceasta poate fi doar quit
caz in care serverul va trimite un mesaj de quit la toti clientii si se va inchide. Acest lucru va
asigura ca clientii isi vor incheia transferurile si vor inchide si se vor inchide si ei.
	Serverul mentine o lista de clienti care are rolul bazei de date, avand abiliatea de a elimina
un client, a adauga un client sau a elimina/adauga un fisier partajat in lista de fisiere partajate
a fiecarui client.
	In functie de fiecare comanda, serverul va:
		- Init: adauga updata informatiile unui client din vectorul de clienti cu numele si portul
	pe care asculta;
		- Infoclients: va trimite lista de clienti
		- Share: va cauta clientul si va adauga fisierul in lista de fisiere partajate a clientului(
		daca este cazul)
		- Unshare: va incerca sa elimine fisierul din lista de fisiere partajate a clientului(daca 
		acesta exista)
		- Getshare: va intoarce lista de fisiere partajate a clientului(daca exista)
		- Quit: poate primi quit de la client sau de la tastatura. Daca a venit de la client il va
		elimina din lista de clienti, daca a venit de la tastatura se va comporta cum am descris mai
		sus.
	Clientul isi va deschide socket-ul de listen si se va conecta la serer. Daca una din aceste 
operatii esueaza se va opri executia.
	Clientul va avea doi socketi principali: sockfds si sockfdc, anume socket-ul prin care trimite 
cereri la server si socket-ul pe care asculta cereri/conexiuni de la alti clienti. De asemena va
avea in multimea de file descriptori de citire si 0(stdin).
	In functie de comanda primita de la tastatura, fie va trimite o cerere la server, fie o cerere
la un alt client. In functie de raspunsul primit va scrie in fisierul de log.
		- Infoclients/Getshare: va trimite o cerere la server care va intoarce o lista cu clientii 
	ceruti.
	Acestia vor fi retinuti de client intr-un vector asemanator serverului/
		- Share: va verifica daca exista fisierul cautat in directorul curent de lucru, daca da va
	trimite cererea la server si va astepta confirmarea.
		- Unshare: va trimite cererea la server si va vedea daca primeste mesaj de eroare.
		- Quit(de la user sau de la server): va anunta sererul, va astepta sa se incheie 
	transferurile in derulare si se va inchide.
		- Getfile: va verifica daca are datele necesare conexiunii cu clientul respectiv, si apoi
	va trimite un mesaj de getfile la acel client. Clientul va verifica daca are fisierul si va
	trimite un mesaj de confirmare/infirmare in functie de caz.
			O data ce un transfer s-a incheiat(socket-ul a fost inchis de catre clientul caruia ii
		s-a cerut fisierul), se va adauga in istoric(un vector de obiecte de tip Log) informatia
		transferului.
		- History: va trece prin istoric si va afisa fiecare log.
		
	Caracteristica principala a clientului este prezenta a doua multimi de file descriptori: una
	de citire (read_fds) si una de scriere(write_fds). Cu ajutorul comenzii select() va putea 
	sa sustina transferuri in derulare, permitand in acelasi timp utilizatorului sa dea alte comenzi
	noi.
		
		
